台灣東北部發現「2千萬年前蠕蟲巢穴」 長達2公尺、直徑2.5公分

台灣大學古生物學家在台灣東北部發現距今2000萬年前的巨大蠕蟲巢穴，藉由重建痕跡化石（遠古生物活動所留下的痕跡）後，推估巢穴長達6.5英尺（約2公尺），直徑約1英寸（約2.5公分）左右。這種蠕蟲大約在2000萬年前生活在海底，會撲向毫無防備的海洋生物。

根據《CNN》報導，這種肉食性動物被稱為「博比特蟲」，或稱「沙紋蟲」（Eunice aphroditois），是一種水生捕食性鬃毛蟲，體長從4英寸（約10公分）到10英尺（約3公尺）不等，主要棲息在太平洋海底狹長的洞穴之中。這個6.5英尺長的洞穴曾是牠們的家園，牠們會從海底浮出水面，伏擊海洋生物，並將海洋生物活生生地拖入其巢穴。

研究人員在洞穴頂部部分發現了高濃度的鐵，認為該蠕蟲可能分泌了黏液來加固洞穴壁面。他們也推測「大約2000萬年前，在歐亞大陸的東南邊界，古老的博比特蠕蟲在海底殖民，埋伏著等待路過的食物」，當獵物靠近蠕蟲時，牠就會從洞穴中爆發出來，抓住獵物並將其拖入洞穴中享用。在海底下，絕望的獵物奮力逃竄，導致洞穴口周圍的沉積物進一步受到干擾。

專家表示，他們假設在2000萬年之前，有隻蠕蟲正埋伏在海底等待進食，這篇研究目前已刊登在《科學報告》（Scientific Report）中。